%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Riesenie %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Dokážem pomocné tvrdenie, že v grafe existuje list, alebo kružnica. 
Ak tam neexistuje list, potom každý vrchol má stupeň aspoň 2 a teda 
ak idem len po hranách, po ktorých som ešte nešiel, buď môžem ísť 
ďalej, alebo narazím na vrchol, z ktorého vedú iba hrany, v ktorých 
som už bol. Potom som ale našiel kružnicu. Ak tam neexistuje 
kružnica a znova idem len po hranách, kde som ešte nebol, buď môžem 
ísť ďalej, alebo narazím na list, keďže vo vrchole kam prídem nemôže 
existovať žiadna hrana, kde som už bol (to by som našiel kružnicu). 

Naviac viem povedať, že ak v grafe neexistuje kružnica, existujú tam 
aspoň 2 listy. Ak by totiž existoval iba jeden, zažnem v ňom a 
zopakujem rovnakú úvahu ako vyššie, čím dôjdem k ďalšiemu. 

% Ak nie, mám tam kružnicu. Ak existuje bod tejto kružnice, ktorý nie 
% je spojený so žiadnym bodom mimo kružnice, vyberiem ten a potom mám 
% istotu, že sa spojitosť nerozpadne (pretože nijaká hrana mimo kružnice 
% nezanikne). Ak taký bod neexistuje, potom je každý jej bod spojený 
% s aspoň jedným bodom mimo kružnice. Pomyselne teda môžem celú kružnicu 
% a jej body stlačiť do jedného, pretože ak by sa spojitosť rozpadla 
% po odobraní nejakého bodu, určite sa rozpadne aj po odobratí celej 
% kružnice. Následne úvahu zopakujem od začiatku, až kým nenájdem vhodné 
% vrcholy. Vyberiem teda jeden bod kružnice a znova tam mám buď list, 
% alebo kružnicu. Potom vyberiem aj tento list/bod kružnice. Viem, že 
% graf ostal súvislý po odobraní 2 vrcholov, bol súvislý po odobraní 
% aj iba prvého a bude súvislý aj po odobraní iba druhého, lebo pridám 
% aspoň 2 hrany, ktoré nemôžu ísť do toho istého vrcholu.

Keďže graf je súvislý, má kostru. Potom ak je kostra minimálna, môžem 
pokračovať, ak nie, môžem odobrať nejaké hrany a jednu z minimálnych 
kostier grafu dostať, pričom ostal súvislý. Keďže je to minimálna kostra 
grafu, neexistuje v nej žiadna kružnica. Potom tam ale musia existovať 
aspoň 2 listy, ktoré môžem vybrať. Súvislosť sa mi nijako nerozpadne, 
pretože pre moju kostru boli tieto vrcholy listami a pôvodný graf sa 
od stále súvislej kostry líšil iba pridaním niektorých hrán (čím sa 
súvislosť zjavne nepokazí).

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
