%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Riesenie %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Nutnými postačujúcimi podmienkami sú z dafinície tieto 3:
\begin{enumerate}
    \item $\forall a,b\in H: a\circ b\in H$
    \item $\forall a\in H: a^{-1}\in H$
    \item $e\in H$
\end{enumerate}
(Podmienku o asociativite dokazovať nemusíme, keďže tá vyplýva priamo 
z faktu, že ide o podmnožinu a rovnakú operáciu než v grupe, kde táto 
podmienka platí.)

Najprv dokážem implikáciu, kedy predpokladám, že ide o podgrupu. Viem 
teda, že platí
\[\forall a,b\in H: a,b^{-1}\in H\wedge a\circ b\in H
\Rightarrow a\circ b^{-1}\in H\]
čo som chcel dokázať.

Pozrime sa teraz na opačnú implikáciu. Viem, že 
\[\forall a,b\in H: a\circ b^{-1}\in H\]
Na dokázanie 3. podmienky si zoberme $a=b$. Potom platí 
\[ a\circ b^{-1}\in H\Leftrightarrow a\circ a^{-1}\in H
\Leftrightarrow e\in H\]
Na dokzanie 2. podmienky si zoberme $a=e$ ($e\in H$ už viem), potom
\[\forall b\in H: e\circ b^{-1}\in H\Leftrightarrow b^{-1}\in H\]
čo som chcel dokázať.
Nakoniec si zvoľme ľubovoľné $x$ také, že $x\in H$. Potom nech 
$b=x^{-1}$, pričom $b\in H$ podľa už dokázanej podmienky 2. 
Z predpokladu teda viem
\[\forall a\in H: a\circ b^{-1}\in H\]
čo po dosadení bude 
\[\forall a\in H: a\circ x\in H\]
Naviac ale viem, že $x$ som si zvolil ľubovoľne z množiny $H$, takže 
podmienka musí platiť pre všetky $x$, čiže viem povedať 
\[\forall a,x\in H: a\circ x\in H\]
čo už je ekvivalentné prvej podmienke. Tým sú všetky 3 dokázané, takže 
skutočne ide o podgrupu grupy $G$. 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
